{
    "questionnaire": [
      {
        "question": "Quel est l'organe principal du système respiratoire humain ?",
        "answers": ["Les poumons", "Le cœur", "Le foie", "L'estomac"],
        "correctAnswer": "Les poumons",
        "explanation": "Les poumons sont l'organe principal du système respiratoire humain, responsables de la respiration.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quel processus permet aux plantes de fabriquer leur propre nourriture en utilisant la lumière du soleil ?",
        "answers": ["La photosynthèse", "La respiration cellulaire", "La fermentation", "La digestion"],
        "correctAnswer": "La photosynthèse",
        "explanation": "La photosynthèse permet aux plantes de fabriquer leur propre nourriture en utilisant la lumière du soleil pour convertir le dioxyde de carbone et l'eau en glucose.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quel est le rôle principal des globules rouges dans le sang ?",
        "answers": ["Transporter l'oxygène", "Combattre les infections", "Transporter les nutriments", "Produire des anticorps"],
        "correctAnswer": "Transporter l'oxygène",
        "explanation": "Les globules rouges transportent l'oxygène des poumons vers les cellules du corps.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quel est l'organe chargé de la digestion chimique des aliments dans le système digestif humain ?",
        "answers": ["L'estomac", "Le côlon", "Le foie", "Le pancréas"],
        "correctAnswer": "L'estomac",
        "explanation": "L'estomac est responsable de la digestion chimique des aliments grâce à ses sucs gastriques.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom de la couche externe solide de la Terre ?",
        "answers": ["La croûte terrestre", "Le manteau", "Le noyau", "L'asthénosphère"],
        "correctAnswer": "La croûte terrestre",
        "explanation": "La croûte terrestre est la couche externe solide de la Terre.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quelle partie de la fleur contient les organes reproducteurs mâles ?",
        "answers": ["Les étamines", "Le pistil", "Le pédoncule", "Les sépales"],
        "correctAnswer": "Les étamines",
        "explanation": "Les étamines sont les organes reproducteurs mâles des fleurs.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quel est le plus grand organe du corps humain ?",
        "answers": ["La peau", "Le foie", "Le cerveau", "Le cœur"],
        "correctAnswer": "La peau",
        "explanation": "La peau est le plus grand organe du corps humain, assurant diverses fonctions essentielles.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quel gaz est essentiel à la photosynthèse des plantes ?",
        "answers": ["Le dioxyde de carbone (CO2)", "L'oxygène (O2)", "L'azote (N2)", "Le méthane (CH4)"],
        "correctAnswer": "Le dioxyde de carbone (CO2)",
        "explanation": "Le dioxyde de carbone est essentiel à la photosynthèse des plantes, où il est converti en glucose.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom du processus par lequel les cellules du corps humain se divisent pour former de nouvelles cellules ?",
        "answers": ["La mitose", "La méiose", "La fécondation", "La diffusion"],
        "correctAnswer": "La mitose",
        "explanation": "La mitose est le processus de division cellulaire dans lequel une cellule mère donne naissance à deux cellules filles identiques.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      },
      {
        "question": "Quel organe est responsable de la filtration du sang et de l'élimination des déchets sous forme d'urine ?",
        "answers": ["Les reins", "Le foie", "Le cœur", "L'estomac"],
        "correctAnswer": "Les reins",
        "explanation": "Les reins filtrent le sang et éliminent les déchets sous forme d'urine.",
        "correctMessage": "Correct !",
        "wrongMessage": "Essaie encore !"
      }
    ]
  }
  